{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025434",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "풍양면2"
    },
    "text": "豊陽面 (풍양면)\\n\n慶尚北道 > 醴泉郡\\n\n慶尚北道醴泉郡の南端に位置する豊陽面は面積は小さいが洛東江を中心に河川と農耕地が分布する地域です。 ずっと前の朝鮮時代には竜宮郡南下面に属していて、南に位置していることから名付けられました。 豊陽面は1914年に南上面、県西面、永順面が統合され、現在の名前に変わりました。 この地域には現在、洛上里を含む15の法定里が属しています。 洛上里はもともと永順面に位置する地域ですが、1914年にいくつかの村を合わせて洛東江に位置する洛上岩にちなんで名付けられました。 三江里は龍宮面、南上面地域に属していますが、洛東江、内城川、衿川が合流する地域から名前が由来しています。 他のところには五枝里は五枝の器を作る村で、牛望里は牛望月形の名堂があって牛望に名前が変更されました。 下豊里は洛東江が北西岸を回りながら流れる地域という意味が込められています。 最後に興泉里は1914年に作られた合成地名で、興泉寺にちなんで名付けられたものです。",
    "QA": [
        {
            "question": "豊陽面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "豊陽面は慶尚北道醴泉郡の南端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "豊陽面の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "豊陽面の面積は小さいですが、具体的な数字はわかりません。"
        },
        {
            "question": "豊陽面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "豊陽面の名前は南に位置していることから付けられました。"
        },
        {
            "question": "豊陽面には何の法定里が属していますか？",
            "answer": "豊陽面には15の法定里が属しており、その中には洛上里も含まれています。"
        },
        {
            "question": "洛上里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "洛上里の名前は洛東江に位置する洛上岩にちなんで名付けられました。"
        },
        {
            "question": "三江里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "三江里の名前は洛東江、内城川、衿川が合流する地域から由来しています。"
        },
        {
            "question": "五枝里とはどのような村ですか？",
            "answer": "五枝里は五枝の器を作る村です。"
        },
        {
            "question": "牛望里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "牛望里の名前は牛望月形の名堂があって牛望に名前が変更されたことから由来しています。"
        },
        {
            "question": "下豊里の名前は何を意味していますか？",
            "answer": "下豊里の名前は洛東江が北西岸を回りながら流れる地域という意味が込められています。"
        },
        {
            "question": "興泉里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "興泉里の名前は興泉寺にちなんで名付けられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 323,
        "QA": 337
    }
}